我有個爛賭父親 近排又欠落四十萬街數 可以點做？

我今年二十歲
自我未出世起 佢就已經不斷咁賭
係我小學個陣 我地屋企就試過俾大耳窿追數 淋紅油
佢又試過虧空公款拎去賭 跪地求我媽媽幫佢 差d就要坐監
不過之後佢都再係繼續咁賭 我呀媽終於忍唔住帶咗我離家出走走 不過最後又心軟同番佢一齊 因為佢想佢個仔有個健全的家
不過之後佢都係死性不改 繼續賭波、去麻雀館、炒股 仲有好多好多......
我阿爸就係成世死好命 每次出事都有人幫 不過咁只係孤息養奸
最近，我地屋企又開始收到追債信，先發現佢完來去咗澳門輸咗成四十幾萬。個一刻，我同我呀媽我的心情晴天霹靂
我地決定換鎖唔俾佢再番屋企，不過佢仲係死纏爛打，敲門敲到半夜三四點，對我同家人造成極大的心理壓力。佢就解釋話佢好需要一個容身之所，佢要體力、養好精神先可以去工作，解決債務。我真係嬲，但係同時都好心痛。
不過我都係決定恨下心腸 不讓佢回家 因為家母下年就快六十歲 作為佢個仔 我要好好保護佢
但係我呀爸就日日whatsapp我地 話自己三日三夜無番 就嚟撐唔住
我真好痛心 可以點做？

斷絕關係

Sorry for 1999
只係近排又exam period 我要meet conditional offer 升U 屋企又咁 真係好大壓力 所以想上嚟舒發吓

唔撚駛理 如果有心變好係自己搞好返d屎先好返黎

利申：我老豆同你老豆一樣，無見二十年

加油，照顧全家

同埋佢就嚟死 等多幾日應該ok

要改嘅話，虧空公款嗰時已經改左

可以點斷? 屋企地址佢又知 仲要其實我父母一早十年前已經離咗婚 不過又番返一齊住 唉

多謝你

睇你阿媽點表態
阿媽要死攬都無計

個時我仲細 咩都唔知
佢一早已經眾叛親離 我呀嫲 佢親生呀媽 佢d兄弟姊妹已經無聯絡 得番我地兩母子
最慘係我呀媽 二十年嚟佢一次又一次俾條仆街呃 最要搞埋身邊的親戚朋友 唉

我阿媽其實係一個口硬心弱 以前佢都會喊 不過佢話今次佢都再無咩感受 因為心已經死咗...

佢唔會死攬嫁啦

夜晚嘈你咪報警 頭幾次係好煩 但之後佢就會死心

最難捱係初初 之後就會好好多 唔好縮 衰心軟就無得幫你

屋企有呢d敗類真係好痛苦
撐住啦巴打

唔好心軟，心軟佢只會不斷犯一樣嘅錯，問題不停reloop
巴打加油！

我當年仲大穫過你，老豆賭債前後加埋幾百萬，借哂外家親戚，老母棺材本，破產，大耳窿，咩都齊
我的做法係迫我老母揀，要一個生性的仔，定一個唔生性的老公
結果，我一年入去同老母食一次飯，其他日子唔撚理果家人
都搬走左好多年啦

對付賭仔，你一係攬住一齊死，一係獨善其身
我脫離左果家人之後，幾年已經儲夠錢自己開檔做老闆，生活都唔知開心左幾多

巴打如果係住公屋不如試下搵社工同房署講搬去第2度啦 老實講 你地都比晒機會佢都仲係再衰多次 衰完又要扮可憐 香港地冇人會餓死 佢係有心改既遲早會變好 冇心改佢而家接受返佢都冇用 不如同佢斷絕關係幾年 直到你大學畢業睇下佢係未真係變好 係未大家重新開始囉 唔係就算啦 唔好成日講咩始終係你老豆 佢對唔住你地 你地都幫過佢 唔止一次 以後應該由佢去做返d野打動到你地

唔好呃自己
邊個無左老豆老母會開心

由我有記憶以來，我就係活係賭債而帶來的貧窮入面，你唔會當佢係你老豆，甚至你會對家庭觀念唔太理解
為家人無私奉獻呢樣野我直頭覺得係神話
你有感受過父母的愛，你會覺得冇父母一定會唔開心
你不如問下盲人，佢會唔會因為睇唔到野而唔開心？

我老豆都係借老母錢 借親戚錢 最後按埋層樓去填數
日日家嘈屋閉 最後阿媽同我搬左走
但係我仆街老豆就對我讀書好上心 雖然係得口頭關心又唔俾學費咁
又睇到佢有病 憎佢唔落

我係大仔，但我老豆連我邊年出世所唔記得
讀書時期唔好話咩學校，咩年級都唔知
我讀U yr2 都搬左入hall年幾，佢仲問緊我今年中幾
你覺得呢d係老豆咩

報警啦on9

正式離婚未，你阿媽就六十歲你仲係讀asso？要保護屋企人仲係無財力無工作 好難
你留係保安唔截人？咩屋邊個名？

正式離咗嫁啦
我媽三十九先生我 條仆街係第二任老公
我住公屋既